## Описание
**Сортировка слиянием (Merge Sort)** - массив разбивается на две примерно равные части и каждая из них сортируется по отдельности. Затем два отсортированных подмассива сливаются в один.

Ее алгоритм можно условно разделить на две составляющих:
1) разбиение входного массива данных на более мелкие, затем снова их дробление и так до тех пор, пока не останутся части из одного элемента;
2) слияние в правильном порядке всех мелких частей снова в более и более крупные и получение в итоге единого отсортированного массива.

## Основные характеристики

Сложность по времени:
- худшее время: O(n log n)
- среднее время: O(n log n)
- лучшее время: O(n log n)

Затраты памяти: О(n) дополнительно

## Визуализация

![](merge-sort.gif)